src/Solution.dfy
@@ -1,0 +1,38 @@
+include "InputData.dfy"
+
+class Solution {
+    var objectsSelected: array<bool>
+    var maxWeight: real
+    var totalValue: real
+    var totalWeight: real
+    var k: int 
+
+    constructor(objSel: array<bool>, maxW: real, totalV: real, totalW: real, k': int) {
+        this.objectsSelected := objSel;
+        this.maxWeight := maxW;
+        this.totalValue := totalV;
+        this.totalWeight := totalW;
+        this.k := k';
+    }
+
+
+    /*
+        Implementación del ValidSolution: dada una solución cadidata, comprueba si la suma total de los pesos 
+        de los objetos seleccionados no supere el peso máximo permitido.
+    */
+    method ValidSolution(objects: array<InputData>, objEndIdx: nat, maxWeight: real, areSelected: array<bool>) returns (valid: bool)
+        requires objEndIdx <= objects.Length
+        requires objEndIdx <= areSelected.Length
+    { 
+        var totalWeight := 0.0;
+        for i := 0 to objEndIdx {
+            if (areSelected[i]) {
+                totalWeight := totalWeight + objects[i].weight; 
+            }
+        }
+
+        valid := totalWeight <= maxWeight; 
+    }
+
+    
+}
