docs/NOTES.md
@@ -1,0 +1,16 @@
+20/09/2024
+*****************
+
+Notas sobre los tipos:
+1. Implementacion --> usar arrays y clases
+    - Clase Solution y clase InputData.
+
+2. Especificación --> usar secuencias y datatypes.
+    - Object , que corresponderia a InputData.
+    - Knapsack extendido con mas cosas que correspondería a Solution.
+
+
+
+
+- Hacer especificación general: usar la del knapsack de Daniel y añadirle la llamada que inicia la VA.
+
